\documentclass[10pt, a4paper]{jsarticle}
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\lstset{
		breaklines = true,
		basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
		classoffset = 1,
		frame=tRBl,
		framesep=5pt,
		numbers=left,
}
\usepackage{here}

\begin{document}

\title{\vspace{-4cm}進化的アルゴリズム 第3週課題}
\author{情報科学 201511417 山崎健太}
\maketitle

\section{実験1}
作成したプログラムを下に記す。
\lstinputlisting[caption=es.cpp]{./es.cpp}
このプログラムは以下の引数を得る。
\begin{lstlisting}[caption=how to use program, numbers=none]
./a.out [size] [random_seed] [\mu] [\lambda] [include_parent] [densy]
\end{lstlisting}

\clearpage

\section{結果}
この結果は親を含まず、疎結合に対して行う。
またグラフに赤い線があるものが学習に成功している。

\subsubsection{成功}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
%./a.out 90 123 100 601 dec loos
...
es search finished!
\end{lstlisting}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=10.0cm]{./es_succ.png}
\end{figure}


\subsubsection{失敗}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
%./a.out 90 123 100 801 dec loos
...
\end{lstlisting}
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=10.0cm]{./es_unsucc.png}
\end{figure}

\section{まとめ}
\subsection{総あたり}
$\mu$と$\lambda$をの組を総あたりで実行して関係を探ってみた。
\lstinputlisting[caption=round-robin.sh]{./round-robin.sh}
実行結果は最後に示す。
やみくもに$\mu$を増加させると違反点数が下らないことが分る。
また$\mu$と$\lambda$には差がある方が良い傾向にある。

\subsection{}
$\mu$と$\lambda$を前節で結果の良かった100と600で固定し、疎結合のsize30~150に対して
親を含む場合、含まない場合の差を調査し表にまとめた。
\lstinputlisting[caption=parent.sh]{./parent.sh}

\begin{table}[H]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c||c|c|c|c|c|}\hline
        type\textbackslash size      & 30 & 60  & 90 & 120 & 150 \\ \hline
        inc & S  &  S  &  S  &  F  &  F   \\ \hline
        dec & S  &  S  &  F  &  F  &  F   \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{条件表}
\end{center}
\end{table}
親を加えることにより解の発見が早くなることがあることがわかる。
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=6.0cm]{./es_log60_100_600_dec_loose.png}
    \includegraphics[width=6.0cm]{./es_log60_100_600_inc_loose.png}
\end{figure}
ただ$\mu,\lambda$のパラメータを正しく設定しなければ次のように学習が止ってしまうこともある。
\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=6.0cm]{./es_log120_100_600_inc_loose.png}
\end{figure}
\end{document}
